**1036. – Lathyrus setifolius** L. – Plante annuelle de 30-60 cm, glabre ; tiges anguleuses, grimpantes ; //feuilles à 1 paire de folioles linéaires-allongées ; //vrilles rameuses ; stipules linéaires, égalant le pétiole ; fleurs d'un rouge brique, assez petites (9-10 mm), solitaires sur des pédoncules capillaires, non aristés, articulés au sommet, plus longs que le pétiole, plus courts que la feuille ; calice à dents peu inégales, égalant le tube ; //gousses //de 20-25 mm sur 7-10, //rhomboïdales-oblongues, stipitées, pubescentes sur les sutures, veinées en réseau, //fauves; 2-3 graines grosses, tuberculeuses.
Lieux secs et arides du Midi ; remonte dans la Drôme, l'Ardèche, l'Aveyron et le Tarn. – Europe méridionale, du Portugal à la Russie ; Asie Mineure. = Avril-juin.